﻿ Nha_Trang : không được tăng_giá cho thuê phòng quá 50%
Đó là một trong những qui_định do UBND tỉnh Khánh_Hòa vừa ban_hành để bình_ổn giá dịch_vụ lưu_trú du_lịch tại Nha_Trang vào dịp nghỉ lễ 30-4 và 1-5 .
Theo đó , các cơ_sở kinh_doanh phải đăng_ký khung_giá cho thuê phòng từ 28-4 đến 4-5 và không được tăng quá 50% khung_giá bình_quân của cơ_sở trong tháng 4-2006 .
Cơ_sở không đăng_ký khung_giá mới cho thời_kỳ cao_điểm thì sẽ phải áp_dụng theo khung_giá của thời_kỳ bình_thường đã đăng_ký trước_đây . Những trường_hợp vi_phạm sẽ bị xử_phạt theo qui_định của Chính_phủ . Theo Sở_Du lịch - thương_mại tỉnh Khánh_Hòa , UBND tỉnh đã quyết_định sẽ tổ_chức lễ khai_mạc du_lịch hè Nha_Trang vào tối 29-4 . Sở Du lịch - thương_mại tỉnh Khánh_Hòa cũng yêu_cầu các cơ_sở kinh_doanh du_lịch phải cảnh_báo cho khách khi đi ra ngoài : phải gửi lại hành_lý , tiền_bạc , tư_trang quí tại cơ_sở , khách_sạn lưu_trú ; chỉ mang theo đủ số tiền cần tiêu ... , để tránh tình_trạng bị cướp_giật .
Theo Tuổi_Trẻ
